# homework2-try-catch
### Питання №1
1.Наведіть кілька прикладів, коли доречно використовувати в коді конструкцію try ... catch. 
**Відповідь:**

Конструкція try ... catch дозволяє вам перевіряти блок коду на наявність помилок. Блок try містить код, який буде виконуватися і перевірятися, а блок catch містить код, який буде виконаний при виникненні помилок.

Конструкція try..catch..finally - дозволяє обробити помилку в скрипті, як би локалізувати область з помилкою. try (.. спроба виконати код ..) catch (e) (.. перехоплення виключення ..) finally (.. виконується завжди ..)

Для генерації користувача помилки використовується оператор throw err.




